## Основы программирования на языке  Python ##

Длительность  50 академических часов

Тип  Лекции, лабораторные, практикум, модульные экзамены, контрольный экзамен по окончанию курса

Задачами курса являются:
* формирование базовых понятий структурного программирования 
* 	Отработка базовых навыков программирования
* 	Знакомство с понятием функционального программирования
* 	Знакомство с модулями, работа с подключением внешних модулей и концепция разбивки собственного кода на части.
* 	Освоение базисного создания собственных консольных приложений
* 	Получение основы обработки веб данных средствами языка 
* 	Практическое применение языка Python:
1.      В работе с локальным ПК
2.  	Доступе к ВЕБ ресурсам
3.  	Создании скриптов
4. 	Конвертации скриптов в Windows приложения
* 	Знакомство с основными понятиями из области работы с консолью Windows
* 	Освоение базовых навыков программирования в среде операционной системы Linux
* 	Освоение наиболее часто задаваемых вопросов при собеседовании на должность Python Developer
# Целевая аудитория #
•	Студенты, желающие освоить новую профессию
•	Желающие перепрофилироваться в Python программистов
•	Администраторы, желающие повысить свой уровень до DevOps
•	Специалисты по тестированию желающие заниматься автоматизацией тестов
# Цель #
•	Обладать базовым набором знаний и умений для работы с языком Python
•	Обладать знаниями необходимыми для программирования и автоматизации 
•	Обладать набором знаний для работы на позиции младший специалист по программированию на Python

# Рассматриваемые темы #

```
#!html

1. Вступление в Python
1.1.	Основные этапы развития языков программирования 
1.2.	Что такое Python 
1.3.	Чем Python отличается от других языков программирования
1.4.	Интерпретатор Python 
1.5.	Интерактивный режим с консолью в Python
1.6.	Создание скриптов
1.7.	Исполнение программы на языке Python
1.8.	Рабочая среда Python

2.	Синтаксис и встроенные методы языка
2.1.	Вызов справки в интерактивном режиме
2.2.	Логические выражения
2.3.	Операции языка программирования Python и логические операторы
2.4.	Присвоение, выражения и вывод данных на экран
2.5.	Исчисляемые и неисчисляемые объекты
2.6.	Условные оператор. Инструкция if
2.7.	Множественное ветвление
2.8.	Цикл while
2.9.	Цикл for

3.	Базовые типы объектов и структур данных
3.1.	Числа
3.2.	Строки
3.3.	Кортежи
3.4.	Списки
3.5.	Словари
3.6.	Множества
3.7.	Файловые объекты

4.	Функции
4.1.	Функции в программировании
4.2.	Функциональный подход в архитектуре приложений
4.3.	Параметры функций
4.4.	Аргументы функций
4.5.	Локальные и глобальные переменные
4.6.	Области видимости

5.	Встроенные функции
5.1.	Функции range и xrange
5.2.	Генерирование индексов и элементов с помощью enumerate
5.3.	Функция zip. Конструирование словаря с помощью функции zip
5.4.	Функции map и filter
5.5.	Функции sum, min, max
5.6.	Функции all и any

6.	Вглубь функционального программирования
6.1.	Понятие итератора и генератора
6.2.	Генераторы списков
6.3.	Генераторы словарей
6.4.	Lambda функции
6.5.	Функция в функции. Общее понимание декоратора

7.	Модули
7.1.	Что такое модуль в языке Python
7.2.	Пространство имен
7.3.	Импорт встроенных модулей
7.4.	Метод vars() и переменная __dict__
7.5.	Определение переменной __name__
7.6.	Установка сторонних модулей
7.7.	Локации модулей и подводные камни их использования

8.	Работа с системными переменными ПК. Взаимодействие с операционной системой
8.1.	Модуль os
8.2.	Модуль sys
8.3.	Модуль argparse
8.4.	Модуль time
8.5.	Конвертация скрипта в полноценное консольное .exe приложение

9.	Получение и обработке веб данных<
9.1.	Встроенный модуль urllib
9.2.	Модуль requests
9.3.	Краткий обзор возможностей модуля Selenium

10.	Исключения
10.1.	Исключения и контроль хода выполнения
10.2.	Структура и типы исключений
10.3.	Обработка исключений
10.4.	Инструкция try/except/else/finally
10.5.	Инструкция raise
10.6.	Инструкция assert

```
Каждый модуль заканчивается экзаменом, в конце сертификационный экзамен